
Nanotecnología\ La nanotecnología conjunta ciencias como la física, la biología, la química, la ingeniería y las ciencias sociales para entender, manipular y explotar las características físicas de la materia a la nanoescala, y generar innovaciones tecnológicas teniendo en consideración su impacto social y ambiental.\ Características del aspirante\ *Haber cursado el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías o de las Ciencias Biológicas, Químicas y de la Salud en el bachillerato y tener:
*Inclinación hacia las ciencias físicas, biológicas y químicas, con interés en el ejercicio de las matemáticas. * Manejo del idioma inglés equivalente a 350 puntos en el examen TOEFL que implica comprender textos en una lengua de uso habitual, manejar los tiempos de los verbos, y escribir oraciones bien estructuradas en forma negativa o de pregunta. * Alta capacidad analítica. * Gusto por afrontar retos. * Gran imaginación, curiosidad y creatividad. * Independencia. * Dedicación. * Disciplina y constancia en el trabajo.$


Actuaría 8.62\ Los actuarios son profesionistas que estudian, plantean, formulan y aplican modelos de contenido matemático con el fin de proveer información para la planeación, previsión y toma de decisiones, y para resolver problemas económicos y sociales que involucran riesgos. Intervienen en prácticamente todos los campos del quehacer humano interactuando con los profesionales que ahí se desempeñen.\ Características del aspirante\ *Haber cursado en el bachillerato el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías, ya que se necesitarán sólidos conocimientos en álgebra, cálculo diferencial e integral y geometría analítica; también es importante saber manejar programas de computación, procesadores de texto y hojas de cálculo.  *Es importante tener buena salud y capacidad de resistencia a la tensión mental frecuente.Asimismo, es importante contar con: * Creatividad y gusto por el estudio. * Interés profundo en la aplicación de los conocimientos a problemas reales. * Tenacidad y perseverancia para el análisis y solución de problemas. * Capacidad para organizar su tiempo y actividades.$

Arquitectura 7.9\ El arquitecto proyecta y construye espacios habitables que satisfagan las necesidades humanas y, con base en sus conocimientos, genera los ambientes idóneos para lograr un modo de vivir más pleno, más rico y más humano, que se traduce en desarrollo y bienestar para la población.\ Características del aspirante\ *Haber cursado el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías en el bachillerato, y contar: * Conocimientos de computación y de inglés. * Capacidad de observación y percepción visual para manejar las formas y los colores y habilidad para dibujarlas. * Interés por las expresiones culturales. * Análisis crítico y síntesis.$ CIENCIA DE MATERIALES SUSTENTABLES 7.05\ Inclinación hacia la solución práctica de problemas y facilidad para establecer relaciones interpersonales. proporciona a quien la estudia, la capacidad para realizar estudios que contribuyan a la solución de problemas en el área de los materiales sustentables mediante: * La identificación de materiales susceptibles de ser transformados para crear nuevos productos. * El diseño y la organización de proyectos para generar nuevos procedimientos que involucren materiales sustentables.\ Características del aspirante\ *Ser egresados del Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y las Ingenierías, o de las Ciencias Biológicas y de la Salud Es recomendable que posean: * Conocimientos básicos de física, química, biología, matemáticas y de disciplinas afines, así como manejo de las herramientas de computación e informática, para el aprendizaje y la búsqueda de información. * Capacidad de análisis, síntesis y reflexión crítica, lectura, escritura y redacción del idioma español. * Disposición para viajar y para trabajar en equipos multidisciplinarios discutir ideas, proponer y aceptar cambios. * Interés para realizar actividades teóricas, experimentales y de investigación.$  









Física. 7.83\ La Física estudia propiedades y transformaciones de la materia, fenómenos de todo tipo, e interroga experimental y teóricamente a la naturaleza, desde las partículas elementales hasta las galaxias. Apoya a otras ciencias para su desarrollo y elaboración de teorías.
Los físicos explican los fenómenos mediante teorías basadas en modelos matemáticos y adquieren conocimientos en: Mecánica Clásica y Relativista, Termodinámica, Electromagnetismo, Física Estadística y Cuántica que les brindan una imagen general de las leyes de la naturaleza, y les permiten desarrollar aplicaciones en investigación, docencia, difusión y divulgación de la Física, así como en el ejercicio libre de la profesión.\ Características del aspirante\ *Es necesario haber cursado en el bachillerato el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías. *Se deberá tener curiosidad por los fenómenos naturales y los desarrollos tecnológicos.
*Se tendrá que contar con habilidad en matemáticas y con conocimientos del idioma inglés.$
Ingeniería civil. 7.6\ El ingeniero civil obtiene conocimientos generales de matemáticas, física y química, computación, informática, administración y evaluación de proyectos que lo capacitan para participar en la planeación, organización, construcción, operación y conservación de obras civiles de infraestructura y desarrollo urbano que el país requiere en las áreas de construcción, estructuras, ingeniería sanitaria y ambiental, e ingeniería de sistemas, planeación y transporte. Es el profesional que gracias a su formación multidisciplinaria entiende el comportamiento de estructuras y obras en construcción; prevé los impactos sociales, ecológicos y económicos que pueden ocasionar; y planea un uso más conveniente de recursos naturales y humanos de grandes áreas, por lo que su tarea es de gran importancia y responsabilidad para las poblaciones urbanas y rurales que conforman nuestro país.\ Características del aspirante\ *Haber concluido el bachillerato en el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías, tener una buena preparación en matemáticas, física, química, computación, además de contar con conocimientos de un idioma extranjero, preferentemente inglés. *Poseer: * Creatividad y destreza para analizar y resolver problemas. * Capacidad para la toma de decisiones, la observación e interpretación de fenómenos físicos. * Facilidad de adaptación a sesiones de trabajo prolongadas, bajo condiciones y ambientes físicos adversos. * Habilidad para organizar y dirigir grupos de trabajo. * Actitud de compromiso al trabajo, con disciplina y orden.$  Ingeniería de minas y metalurgia  8.3\ Esta carrera forma profesionales capaces de proyectar, dirigir y administrar la explotación racional, el beneficio y la comercialización de los minerales económicos existentes en la naturaleza y aprovecharlos de manera óptima en beneficio de la sociedad mexicana. Los ingenieros de minas y metalurgistas desarrollarán, además, habilidades y actitudes para solucionar diversos problemas de la profesión; deberán establecer buenas relaciones humanas y de trabajo con grupos multidisciplinarios, actualizarse en los avances de la minería y de la metalurgia para aplicarlos en los procesos productivos, conocer la problemática ambiental, y estar dispuestos a laborar en lugares aislados y climas extremosos.\ Características del aspirante\ Haber cursado el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías en el bachillerato, y satisfacer los siguientes requisitos: * Estar física y mentalmente apto para adaptarse a ambientes aislados y cerrados, climas extremosos. * Poseer interés por conocer la estructura y comportamiento de la naturaleza. * Contar con habilidad para el estudio de la física, las matemáticas, la química y la geología, para razonar, analizar y solucionar problemas. * Saber comunicarse con efectividad y tomar decisiones correctas. * Tener una mentalidad emprendedora e innovadora para lograr resultados de calidad. * Ser responsable, disciplinado y crítico.$
Ingeniería industrial. 8.2\ Esta carrera forma al profesional altamente capacitado en el uso e identificación de tecnologías óptimas que permitan diseñar y desarrollar procesos y sistemas de toda naturaleza: operativos, productivos, financieros y administrativos, haciéndolo apto para incrementar la productividad mediante la integración de recursos humanos, materiales, técnicos y financieros, a fin de impulsar y apoyar la industria para hacerla más competitiva tanto en el mercado interno como en el externo. El ingeniero industrial emplea métodos y modelos matemáticos, físicos, químicos y computacionales, además de técnicas y tecnologías de Ingeniería, fundamentos sólidos de administración, finanzas y dirección de empresas que le permiten optimizar los procesos industriales, comerciales y de servicios. Su ejercicio profesional es variado ya que le permite desempeñarse, incluso, como ejecutivo, investigador, consultor y generador de empresas.\ Características del aspirante\ *Contar con una sólida formación en el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas a nivel bachillerato y con aptitud para aplicar el razonamiento científico en la solución de problemas prácticos. *Es importante tener: * Destreza para detectar y definir la naturaleza esencial de los problemas. * Habilidad para trabajar en equipo, así como para formar y dirigir grupos de trabajo. * Capacidad de análisis y síntesis, adaptación a situaciones nuevas, así como inventiva y espíritu creativo. * Aptitud para detectar, definir y aplicar el razonamiento científico al estudio y solución de problemas prácticos. * Habilidad en el manejo de diferentes paquetes de biblioteca y lenguajes de computación. * Manejo y comprensión de un idioma extranjero preferentemente del idioma inglés. * Seguridad y confianza en sí mismo. * Actitud positiva y emprendedora. * Actuar con responsabilidad, dedicación y ética profesional.$  Ingeniería petrolera. 7.55\ * Desarrolla métodos y aplica técnicas para explotar racionalmente los yacimientos de hidrocarburos, buscando siempre el beneficio social, ambiental y económico del país. * Produce, optimiza y cuida el recurso petrolero con una visión de desarrollo sustentable. * Posee conocimientos del contexto energético nacional e internacional. * Se adapta a diversos ambientes de trabajo, donde es capaz de tomar decisiones rápidas y apropiadas en el ejercicio de su profesión. * Participa además en la explotación de yacimientos geotérmicos para la generación de energía eléctrica. El beneficio de una extracción racional, con ingenieros responsables y altamente capacitados, favorecerá el desarrollo económico en comunidades con actividad petrolera, ofrecerá a la población una oportunidad de empleo y desarrollo, disminuyendo la migración hacia ciudades altamente pobladas, de ahí la importancia que tiene la labor que este profesional lleva a cabo.\ Características del aspirante\ *Haber cursado el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías en el bachillerato; y contar con: * Conocimientos de matemáticas (álgebra, geometría analítica y cálculo diferencial e integral de funciones de una variable), física (particularmente en lo que respecta a temas relacionados con mecánica clásica), química, computación e inglés, por lo menos a nivel de comprensión de textos. * Capacidad de análisis y síntesis. * Disposición para el trabajo en equipo. * Espíritu creativo. * Capacidad de adaptación a situaciones nuevas, diferentes climas, entornos y ambientes de trabajo. * Disponibilidad para viajar y gusto por el trabajo al aire libre.$  Ingeniería química 7.81\ En esta carrera se forman profesionales encargados del diseño, manejo, optimización, control y administración de procesos y proyectos para la transformación física y/o química de materias primas, a fin de obtener productos y servicios útiles al hombre que sean, técnica, ambiental y económicamente factibles. Emplean en su trabajo técnicas basadas en conceptos de física, química, matemáticas, operaciones unitarias, economía y administración. Pueden trabajar en oficinas, laboratorios y plantas químicas, por tal motivo, en ocasiones están sujetos a los riesgos que ahí prevalecen, lo que implica trabajar con precaución y mantenerse siempre alertas.
A través de su actividad benefician a la población ya que colaboran en la solución de problemas de gran importancia: control de la contaminación, manejo y preservación de recursos naturales, uso eficiente de energía, elaboración de ciertos productos en los que hay alguna transformación física o química implícita.\ Características del aspirante\
*Haber concluido el bachillerato en el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías, tener conocimientos de programación y de inglés, a nivel de comprensión y redacción de textos.
* Gusto por el trabajo en el laboratorio. * Disposición para el trabajo en equipo. * Capacidad de análisis y síntesis. * Adaptación a situaciones nuevas. * Espíritu creativo.$
Ingeniería química metalúrgica 8.11\
En la carrera de Ingeniería Química Metalúrgica se forman profesionales con una visión integral en el análisis, operación y desarrollo de la industria metalúrgica, cuyas funciones son: la extracción de metales, la fabricación de aleaciones, la protección y prevención de fallas de componentes metálicos, la manufactura de piezas de cerámicos, polímeros y materiales compuestos.
Realizan actividades de evaluación, control, modificación y diseño de componentes metálicos y sus procesos de producción aplicando las bases científicas de la química, la física y las matemáticas.
Su labor está directamente relacionada con la industria metalúrgica en todas sus variantes: extractiva; de fabricación de productos metálicos o de maquinaria y equipo; de recubrimientos metálicos, y automotriz, entre otras.Los ingenieros químicos metalúrgicos contribuyen significativamente al desarrollo del país ya que todos los sectores productivos se benefician con su actividad, ya sea de forma directa o indirecta.\ Características del aspirante\
*Haber cursado el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías en el bachillerato, contar con sólidos conocimientos de física, química, matemáticas y de una lengua extranjera, preferentemente inglés. * Mente analítica y creativa. * Disciplina e iniciativa para trabajar en equipo. * Inventiva y creatividad. * Constancia, tenacidad y responsabilidad en la actividad emprendida. * Capacidad de autocrítica. * Habilidad para resolver problemas específicos en forma práctica, con la correspondiente toma de decisiones.$  

Matemáicas aplicadas. \ * Participar en proyectos en los que sus conocimientos y habilidades matemáticas sean de utilidad, ya sea dentro del ámbito puramente académico, y en los sectores, productivo y de servicios. * Detectar situaciones en donde, por su formación, pueda incidir en la solución de problemas concretos, de distintos orígenes, ya sean: científicos, tecnológicos y socioeconómicos. * Colaborar con otros profesionistas en la formulación de problemas reales en términos matemáticos, así como en su resolución, o en la determinación del tipo de matemáticas que se requerirían. * Interpretar matemáticamente descripciones de fenómenos de otras disciplinas. * Intervenir en el desarrollo de enfoques, modelos y procedimientos novedosos que le permitan tratar un problema. * Impartir cátedra en distintos niveles educativos, y participar, especialmente, en la formación matemática de otras disciplinas.\ Características del aspirante\
*Haber cursado, preferentemente, el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas si terminó el bachillerato en la Escuela Nacional Preparatoria, o bien haber llevado el conjunto de asignaturas equivalentes si egresó del Colegio de Ciencias y Humanidades o de otras instituciones de Educación Media Superior, y contar con:
* Conocimientos básicos de matemáticas y física.
* Talento para las matemáticas. * Capacidad de trabajo y concentración. * Capacidad de análisis y comprensión. * Capacidad de abstracción.
* Interés en las aplicaciones. * Gusto por las matemáticas.$  




Tecnología\ Esta licenciatura, única en el mundo y primera en el país por su enfoque, forma profesionales con una sólida preparación en ciencias básicas (matemáticas, física, química, biología); en el manejo de herramientas electrónicas y de cómputo, y en metodología científica, los cuales les permiten producir, desarrollar y adaptar nuevas tecnologías para solucionar diversas problemáticas que afectan al país.
La innovación es fundamental en esta carrera, por ello, el licenciado en Tecnología deberá contar con una mentalidad creativa y analítica para generar proyectos novedosos con los cuales podrá vincularse al sistema empresarial o con instituciones de investigación, incorporando en cada una de las actividades que realiza la gran versatilidad que posee.\ Características del aspirante\ *Haber cursado el bachillerato preferentemente en el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías o alguna otra afín, contar con conocimientos sólidos de matemáticas y física, de inglés (al menos a nivel de comprensión de textos) y de computación (manejo de paquetería básica), así como aprobar el examen de selección. * Capacidad de abstracción, observación y análisis. * Espíritu creativo e innovador. * Pensamiento lógico y habilidad para aprender directamente de los textos y extrapolar la información allí contenida.$
Urbanismo\
El urbanista diseña la imagen de las ciudades y de los asentamientos rurales, tomando en cuenta la problemática integral de éstas y de sus pobladores. Su objetivo fundamental es el diseño de nuevos espacios urbanos, la ampliación y mejoramiento de los existentes y la remodelación o conservación del patrimonio histórico, cultural y ecológico de las ciudades. Además, brinda soluciones en aspectos relacionados con la vivienda, la industria, el transporte, vialidad, reservas territoriales, ecología.
El trabajo que realiza lo coloca en un lugar intermedio entre la población y las instituciones encargadas del desarrollo urbano. Actúa como receptor, traductor y gestor de las necesidades más sentidas de la población en cuanto a aspectos de tenencia de la tierra, dotación de servicios públicos y de infraestructura urbana, control de la contaminación y conservación de zonas ambientalmente estratégicas, conservación de centros históricos y zonas patrimoniales, entre muchos otros.\ Características del aspirante\
*Haber cursado el Área de las Ciencias Físico-Matemáticas y de las Ingenierías en el bachillerato, y poseer:
* Capacidad creadora, de análisis y síntesis. * Interés por la historia, las ciencias humanísticas y sociales, la estética y la lectura. * Habilidad para expresarse gráficamente. * Interés por comunicarse e interactuar con la población a la que servirá como profesional.

   
